<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Math on Mainroad</title>
    <link>/tags/math/</link>
    <description>Recent content in Math on Mainroad</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 19 Nov 2019 11:33:31 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/math/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>1.5</title>
      <link>/post/1.5/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 11:33:31 +0800</pubDate>
      
      <guid>/post/1.5/</guid>
      <description>读§1.5 （CV课变成了我的概率课
（一周过去了，续更
####独立性
考察事件\(A\) 的概率和在\(B\)发生时\(A\)的概率是否相等（\(B\)的出现对\(A\)出现的概率是否有影响）:
\(P(A)=P(A|B)\) ?
如果两个概率相等，就有： \( P(AB)=P(A)P(B) \) 就由上式定义事件\(A\)、\(B\)相互独立
定理：如果\((A,B)\)相互独立，那么三对事件\((A,\bar B)，(\bar A,B)，(\bar A,\bar B)\)分别也是相互独立的.
上面的定理证明用到了概率的可加性，现在意识到概率的可加性有些像线性的可加性
计算概率的差分方程法 以随机徘徊为例
用全概率公式描述一次移动位置的过程 \( q_z=pq_{z+1}+qq_{z-1} \; (0 再给出边界条件 \( q_0 =1,q_a=0 \)
下面就是解差分方程的事情，不再讨论
（To be continued......</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1.4</title>
      <link>/post/1.4/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 10:55:29 +0800</pubDate>
      
      <guid>/post/1.4/</guid>
      <description>读§1.4 （坚持写读书笔记越来越困难了，空闲时间不再那么多了，螳臂当车？
这一节讲条件概率
动机 在实际问题中，除了要知道事件\(A\) 的概率\(P(A)\) 外，有时还需要知道在事件\(B\) 已出现的条件下，事件\(A\) 出现的条件概率\(P(A|B)\) 是不同的。
定义 依然是受频率的启发，在事件 \(B\) 发生的情况下，事件\(A\) 发生的频率\(F_n(A|B)= \frac{F_n(AB)}{F_n(B)}\) 。我们在定义条件概率时用相同的形式\(P(A|B)=\frac{P(AB)}{P(B)}\) ，当然这个定义是在之前建立起的概率空间的体系之下讨论的。
性质 上面定义出的条件概率也是概率，因此之前所有概率满足的性质和结果条件概率都适用
有关条件概率的三定理 （公式就不写出来了，懒😄
概率的乘法定理 这个定理说：多个事件同时发生的概率等于给这些事件排好序，一件一件发生的概率
这很符合常识，给比较混乱的多个事件排序也很符合人的认知习惯
全概率公式 全概率公式说：我先把\(\Omega\) 划分成有穷或可列个不相容的事件\(H_n\)（大意是这样，可列个的话是极限意义的划分这些事件的并概率为1），接着我描述一个事件\(A\) 的概率时引入事件\(H_n\)， \(A\)发生的概率等于在每个\(H_n\) 的基础上发生的概率。
这有点分类的感觉，也很符合人的认知
贝叶斯公式 （这个公式似乎是在全概率公式的基础上得到的。
这个定理也引入了划分\(\Omega\) 的事件列\(H_n\) ，他想研究一个结果\(A\)发生时，同时发生的\(H_n\)是谁的问题。
证明就用了条件概率的定义和全概率公式
这个东西好像用在机器学习学习的分类里面，\(H_n\) 是一列不同的类别，经过一系列操作\(A\) 发生了，到底是哪一类呢？看看公式右边，如果想要计算，需要知道各个类发生的概率、各个类发生时\(A\) 发生的概率
可能以后会有更深的理解吧
（To be continued......</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1.2 &amp; 1.3</title>
      <link>/post/1.2/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 08:43:14 +0800</pubDate>
      
      <guid>/post/1.2/</guid>
      <description>读§1.2 这一节介绍了古典型概率的一些模型和计算技巧，涉及一些排列组合的知识。由于我读此书的目的不是解题，这一节极略读。
首先推广了随机试验，提出n次复合随机试验的概念。需要注意的是，这n次实验是有位置次序的。
另外，需要注意的是：古典型概率的定义方式，每个基本事件概率的大小相等。
读§1.3 这一节介绍了概率的公理化定义✌️
事件空间
\(\cal{F}\)是\(\Omega\)上的\(\sigma\)-代数
这样定义保证了如何折腾（做运算）事件，事件仍然是事件。
事件空间并没有穷尽所有的可能，一方面我们可能并不关心某些事件。
另一方面，有些事件我们研究起来十分困难。
概率测度
概率测度是定义在\(\cal{F}\)上的满足三条性质（当然，这三条性质能推出更多的性质）的实值集函数
这样定义或许受到了频率性质的启发。
可以看到，很大范围的“概率”能纳入这个体系中：古典型概率、几何形概率
概率的性质
1.基本性质（略）
2.连续性：
容易发现，连续性是象在原象的某种极限运动中的某种极限行为
概率在事件单调地极限运动时就具有连续性
（To be continued</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1.1</title>
      <link>/post/1.1/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 18:01:36 +0800</pubDate>
      
      <guid>/post/1.1/</guid>
      <description>我的前言 我认为我有充分的理由学习概率论。上次的compulsory期间，我借了一本精装的概率论书籍概率论基础及其应用/王梓坤文集 据说质量很高，因此这本书自然而然成了我“重修”概率论的参考书。我希望自己能坚持读完，并在此记一些笔记，一能督促自己的学习，二能总结出一些“自己想要的东西”。闲话少叙，这就开始了。
读前言 我不经常看书的前言（也不常看教材之外的书😄），但这本书包装如此精美，且是一本“文集”，我决定认真读书上的每一个字。前言讲了王梓坤先生读书科研的经历，和做出的种种贡献。王先生的投入之全心全意令人难以忽略。我能看到这样一个极其“单调”但是极其“伟大”的人。这可能就是一种balance吧，要想问心无愧地做出一些伟大的成果，就要牺牲一些东西 。当然先生也做了一些并不“单调”的工作：做校长、提议教师节、受任国家研究地震的预测……另外让我印象深刻的是他的“单调”是从一而终的（又开始成语误用了），即使在&amp;rdquo;文革&amp;rdquo;期间，也潜心关注数学的发展动态。能感受到王先生对于数学的坚定是超越政治、经济等等外界环境的。就像他自勉用的格言所说：
 &amp;ldquo;我尊重这样的人，他心怀博大，待人宽厚；朝观剑舞，夕临秋水，观剑以励志奋进，读庄以淡化世纷；公而忘私，勤于职守；力求无负与前人，无罪于今人，无愧于后人。&amp;rdquo;
 读§1.1 这一节联系实际介绍了一些基础概念
（随机）事件： （我的常识是）之所以随机是因为给出的条件不全，即若给出充足的条件，所有的事件都是可以给出或必然或不可能的判断的。我学概率的期待之一，其实是希望概率论能告诉我这种常识的简单和局限。
事件空间 这里有一个小的断言：所有的事件都是$$\Omega$$ 的子集。同时可以说，所有事件都是由基本事件的运算产生的。这个statement并不在我的常识中，我没有意识到所有可能出现的结果其实是可以预见的。
概率： 概率的实际意义是衡量一个事件发生可能性大小的数字，他在不同的模型中显然可以不同。（认识到这一点算是一个收获。）在数学的意义上，他是一种”测度“，是推广”积分“时产生的一种”工具“。
频率： 定义了频率，指出频率和概率有关。指出今后可以证明：在相当广泛的情形下，概率的极限就是概率。
（我不太懂这里的概率是不是要说明一下是怎么定义的，还是说在“相当广泛的情形下”，概率的定义是唯一的？
（读过§1.3就可以理解了，这里并不在意概率具体是如何定义的，因为所有符合概率定义的实值集函数都满足
杂谈： 这本书在定义事件时没有一上来就引入”集合“，而是在定义之后提到这和”集合“密切相关，因此引入了集合来表示事件，我认为这很自然，不像某些书那么突兀。
书中提到复杂概念甲由一个稍简单的概念乙定义，乙由更简单的丙定义，一定会遇到某个定义或概念无法再解释。这并不用慌张，这时就用不太严谨的描述罢了。
很多人讨厌数学繁多啰嗦的定义，但仔细分析这些基本的定义，常常能重新形成一些很底层的概念。
我正尝试用这种方法重塑三观。
(To be continued……)</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>